李江琳：唯有中共做得到「超限戰」這獨門絕活

...
超限就是沒有底線

什麽是「超限」？作者是這樣解釋的：「所謂超限，是指超越所有被稱之爲或是可以理解爲界限的東西。不論它屬物質的、精神的或是技術的；也不論它被叫做『限』、『限定』、『限制』、『邊界』、『規則』、『定律』、『極限』甚至是『禁忌』 」 。
...

也就是說，「超限戰」沒有「前方和後方」、「軍人和平民」的區別，沒有國家和疆域的區別，沒有道德倫理的限制，任何人、任何設施都可以作爲攻擊目標。用作者的話來概况，那就是「徹底做一回軍事上的馬基維利」——爲了達到目的，可以不擇一切手段。這一點正是中共軍隊的傳統，所謂「人民戰爭」即打破了「軍人和非軍人的界線」；國共內戰中，中共軍隊爲占領長春而餓死城內數十萬平民，也就是「超限戰」之濫觴。
...

...
美國軍人和學者仍然無法理解，超限戰的核心，不是技術性的，而是倫理性的，超限戰是以突破底線，廢除底線，做對方不可能做的事情來獲得單方面的優勢。恰如針對有人提出的問題：既然你實行超限戰的打法，那麽對方以其人之道還治其人之身，也實施這種打法，你不就沒有優勢了嗎？「亞洲世紀&中國崛起」網站署名劉振志的文章「《超限戰》的歷史傳承及對霸權主義的警示」，用下面這番話回答了這個問題：「《超限戰》是』只此一家，別無分號』的獨門絕活，只有中國共産黨的背景才有可能産生這樣的戰略、戰術、戰法思想，其他的人想學也學不來。」

日本德國當年算唔算冇道德 殘忍對待平民戰俘？

如果玩完呢啲仲可以正正經經簽戰敗條約賠下錢限下軍了事 唔洗被人種族滅絕 好難怪中國唔驚仲堂堂正正出書舉國推廣